【一地兩檢覆核】高院裁定安排符合《基本法》市民挑戰失敗

立法會今年6月通過高鐵「一地兩檢」安排並刊憲，接連有多名市民提請司法覆核。案件在高鐵通車約一個月後審理，法官周家明今早頒下判詞，認為一地兩檢符合《基本法》，裁定市民敗訴。

申請人分別為青年新政召集人梁頌恆、社民連成員梁國雄、「長洲覆核王」郭卓堅及社工呂智恆。申請人一方審訊時形容，一地兩檢相當於「在香港特區之內創造一個小特區」，人大常委會批准安排，恍如一揮魔杖變出「綠洲」，在西九總站內地口岸區取消實施本港法律，全面改行內地法律，猶如「放入怪物」，變成一國一制，違反載於《中英聯合聲明》和《基本法》的中央對港基本方針。

港共連法院都控制晒

法官周家明今早頒下判詞，認為一地兩檢符合《基本法》，裁定市民敗訴

未審先判

呢單邊邊輸都好都一定上終院啦

有講香港要跟人大決定

法律根本西方野，支那民瀆算9數把啦！！！

有晒既定立場既官

終院後又要人大釋法
人大家話合法合理
曬氣啦 仲信司法制度都是傻仔
基本法最大既bug 就係到 記住李柱銘司徒華有份整出黎

人大 > 基本法，大家都明

法官指，人大常委會的決定有清晰的法律地位，不接納申請人指人大常委會決定對本港法庭無約束力的說法，強調終審法院不只一次確定人大常委會有釋法權，申請人指稱人大權力是排除在基本法之外，並不正確。

拆關啦屌你老母
一國兩制去左邊
司法獨立？？？

講到咁 你跟本無需要留意
人大釋法次次跟 蝗太祖單案可唔可以覆核番

美國已經出咗聲話一地兩檢違反中英聯明聲明同基本法，香港法庭重敢咁判，美國之後一定做嘢…

咁講即係法庭都認同人大想點就點

痴撚線, 一國兩制仲要嚟做乜撚嘢

唉, 你都係唔好期望咁高, 美國佬

做得野黎人地法官一家大細都係美國樂也融融啦

最好中央釋法

咁樣判同話支那講乜都係法律, 支那話點釋就點釋有乜分別?

不願面對

痴9線。
咁都叫釋法?
講明香港唔可以行使大陸法律
而家人大講一句就話例外?跟本唔係釋法，係改法。
香港係支共一部份。不如釋法話:香港係支共一部份，獨立後除外

本身香港法庭就無權判，就算真係違反左基本法都係咁話，